<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Your awesome title</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/</link>
    <atom:link href="http://yourdomain.com/aed-duiven/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Thu, 25 Dec 2014 22:50:56 +0100</pubDate>
    <lastBuildDate>Thu, 25 Dec 2014 22:50:56 +0100</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.1</generator>
    
      <item>
        <title>Minder doden dankzij defibrillators</title>
        <description>&lt;p&gt;Het aantal mensen dat na een hartstilstand levend het ziekenhuis verlaat, is in zes jaar tijd flink gestegen. Dat komt doordat er steeds meer AED’s op straat zijn. Zo’n defibrillator geeft mensen met een hartaanval een schok, zodat het hart weer regelmatig gaat kloppen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 26 Feb 2014 21:13:06 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/minder-doden-dankzij-defibrillators</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/minder-doden-dankzij-defibrillators</guid>
        
        
        <category>nieuws</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Eerste cursusavond voor vrijwillige hulpverleners</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;aed-netwerk-in-gemeente-duiven-krijgt-gestalte&quot;&gt;AED-netwerk in gemeente Duiven krijgt gestalte&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Met de eerste cursusavond voor vrijwilligers en de ingebruikname van een AED-apparaat bij het gemeentehuis begint het  AED-project in de gemeente Duiven gestalte te krijgen. De initiatiefnemers hebben zich het ambitieuze doel gesteld dat het netwerk uiterlijk 1 juli 2014 in de gehele gemeente operationeel is.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AED’s zijn draagbare toestellen waarmee mensen met acute hartproblemen kunnen worden gereanimeerd. Hoe meer toestellen verspreid over de gemeente beschikbaar zijn, hoe groter de kans is dat mensen met hartfalen overleven. Dit is uiteraard ook afhankelijk van de beschikbaarheid van gekwalificeerde mensen die met een AED kunnen omgaan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaar dat de Stichting AED-netwerk Gemeente Duiven niet alleen wedijvert voor meer AED-apparaten maar vooral veel aandacht schenkt aan de opleiding van vrijwilligers. Ze moeten binnen een paar minuten ter plekke zijn om eerste hulp te verlenen. Zodra de hulpdiensten zijn gearriveerd, nemen die de hulpverlening over.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De stichting wordt bij de scholing van de vrijwilligers enorm geholpen door Bosman Opleidingen uit Groessen, dat de cursus reanimatie met AED voor een vriendenprijs verzorgt. De eerste cursusavond was dinsdag 29 oktober in Duiven. Op 13 november is de cursus in Groessen en op 28 november in Loo. In Groessen en Loo is nog plaats. Vrijwilligers kunnen zich via de website van de Stichting AED-netwerk Gemeente Duiven aanmelden. De eerste honderd belangstellenden kunnen de cursus gratis volgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In bepaalde delen van de gemeente Duiven waar al een AED-apparaat aanwezig is, meestal bij een bedrijf of overheidsgebouw, kan nu al op deze wijze eerste hulp worden verleend. De initiatiefnemers willen echter af van de factor ‘toeval’. Ze vinden dat iedere inwoner van de gemeente Duiven direct op hulpverlening moet kunnen rekenen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Statistisch gezien worden elk jaar circa 25 mensen in Duiven, Groessen en Loo slachtoffer van een hartstilstand. Momenteel overleeft maar 5 tot 10 procent. Met een AED-netwerk in de gehele gemeente stijgt de overlevingskans naar 60 tot 70 procent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het AED-project komt voort uit ondernemersvereniging MKB Duiven.
Enkele leden van MKB Duiven hebben de Stichting AED-netwerk Gemeente Duiven opgericht. Het eerste jaar is achter de schermen hard gewerkt aan de organisatie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De Duivense wethouder voor volksgezondheid, Sjef van Groningen, heeft zich er sterk voor gemaakt dat het AED-apparaat in het gemeentehuis naar de buitenkant werd verplaatst, zodat er ook gebruik van kan worden gemaakt als het gemeentehuis is gesloten. De initiatiefnemers hopen dat andere instellingen en bedrijven dit voorbeeld volgen. Als dat gebeurt, is het netwerk voor circa 75 procent rond. Voor de resterende gebieden wil de stichting zelf AED-apparaten plaatsen. Daarnaast wordt gehoopt op de hulp van wijkraden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ondernemer Werner Willems was twee jaar geleden de animator van het project. Hij heeft al eens iemand met reanimatie het leven gered. Willems heeft aanvankelijk in zijn eentje en later met behulp van de bestuursleden van de stichting moeten duwen en trekken om het netwerk van de grond te krijgen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nu zitten we in een flow. Er zijn al meer dan tachtig vrijwilligers, maar we hebben er nog veel meer nodig. De wethouder steunt ons, we zijn genomineerd voor het stimuleringsfonds van Rabobank De Liemers en we gaan zelf ook proberen fondsen te werven”, aldus Willems. Via de website van de stichting kunnen geïnteresseerden zich melden bij de Stichting AED-netwerk Gemeente Duiven, www.aed-duiven.nl.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/aed-duiven/assets/img/gemeente-duiven-heeft-sinds-25-oktober-2013-aed-buiten.jpg&quot; alt=&quot;V.l.n.r. Theo de Reus, Ron Polman, Sjef van Groningen, Joyce de Rijk, Frank Welten en Werner Willems.&quot; title=&quot;titel&quot; class=&quot;img-thumbnail&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sinds vrijdag 25 oktober hangt er buiten bij het Duivense gemeentehuis een AED-apparaat.
V.l.n.r. Theo de Reus, Ron Polman, Sjef van Groningen, Joyce de Rijk, Frank Welten en Werner Willems.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 Oct 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/aed-duiven.nl/eerste-cursusavond-voor-vrijwillige-hulpverleners</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/aed-duiven.nl/eerste-cursusavond-voor-vrijwillige-hulpverleners</guid>
        
        
        <category>media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Nominatie AED-project voor stimuleringsfonds Rabobank</title>
        <description>&lt;p&gt;AED-Netwerk Gemeente Duiven is één van de vijf genomineerden voor een bijdrage uit het Stimuleringsfonds van Rabobank De Liemers. De bijdragen variëren van € 1.500 (vijfde plaats) tot € 10.000 (eerste plaats). Via het Stimuleringsfonds draagt Rabobank De Liemers bij aan de economische vitaliteit en leefbaarheid in de Liemers.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De bijdragen variëren van € 1.500 (vijfde plaats) tot € 10.000 (eerste plaats). Via het Stimuleringsfonds draagt Rabobank De Liemers bij aan de economische vitaliteit en leefbaarheid in de Liemers. Het fonds ondersteunt innovatieve projecten op economisch en sociaal-maatschappelijk terrein. Op de ledenbijeenkomst in het najaar wordt bepaald welke bijdrage elke genomineerde ontvangt.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 24 Jun 2013 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/nominatie-aed-project-voor-stimuleringsfonds-rabobank</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/nominatie-aed-project-voor-stimuleringsfonds-rabobank</guid>
        
        
        <category>nieuws</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Defibrillators in heel Duiven | De Gelderlander</title>
        <description>&lt;p&gt;DUIVEN - Een groep mkb-ondernemers in Duiven wil een netwerk van 25 defibrillators opzetten. Met deze levensreddende apparaten moet de gemeente compleet zijn gedekt. Een defibrillator kan worden ingezet bij hartfalen… &lt;a href=&quot;http://www.gelderlander.nl/voorpagina/liemers/11239381/Mkbers-in-Duiven-willen-netwerk-van-25-defibrillators.ece&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lees meer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 19 Jun 2013 00:00:00 +0200</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/defibrillators-in-heel-duiven-de-gelderlander</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/defibrillators-in-heel-duiven-de-gelderlander</guid>
        
        
        <category>media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>HartslagNu vervangt AED Alert</title>
        <description>&lt;p&gt;Er gaat iets veranderen: vanaf dinsdag 22 januari 2013 wordt ook in de regio’s Gelderland Midden (Arnhem) en Brabant Zuid-Oost (Eindhoven) gealarmeerd met &lt;a href=&quot;http://hartslagnu.nl&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;HartslagNu&lt;/a&gt; en niet meer met AED-Alert…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voor meer informatie, lees onderstaand PDF-bestand. Hiervoor is &lt;a href=&quot;http://get.adobe.com/nl/reader/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Acrobat Reader&lt;/a&gt; nodig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attachment: &lt;a href=&quot;/aed-duiven/assets/files/HartslagNu-vervangt-AED-Alert.pdf&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;HartslagNu vervangt AED Alert.pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 22 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/hartslagnu-vervangt-aed-alert</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/hartslagnu-vervangt-aed-alert</guid>
        
        
        <category>media</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kans op overleven na reanimatie stijgt</title>
        <description>&lt;p&gt;Wie buiten het ziekenhuis een hartstilstand krijgt, heeft veel meer kans om te overleven dan 15 jaar geleden. Dat blijkt uit nieuwe cijfers die de Hartstichting en het AMC in Amsterdam vandaag publiceren. De kans op overleven is het grootst als omstanders snel starten met reanimeren en een AED gebruiken die in de buurt is.
&lt;a href=&quot;http://www.hartstichting.nl/actueel/nieuwsoverzicht/kans_op_overleven_na_reanimatie_stijgt/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;lees meer&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 11 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/kans-op-overleven-na-reanimatie-stijgt</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/kans-op-overleven-na-reanimatie-stijgt</guid>
        
        
        <category>nieuws</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Wordt in de basiscursus ook aandacht gegeven aan reanimatie op kinderen?</title>
        <description>&lt;p&gt;Tijdens de cursus zal de reanimatie alleen geoefend worden op een volwassen pop. De docente zal wel uitleggen hoe de richtlijnen voor kinderen/baby reanimatie zijn. Deze verschillen overigens niet veel van de volwassenen reanimatie.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Tue, 08 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/wordt-in-de-basiscursus-ook-aandacht-gegeven-aan-reanimatie-op-kinderen</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/wordt-in-de-basiscursus-ook-aandacht-gegeven-aan-reanimatie-op-kinderen</guid>
        
        
        <category>faq</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kan ik een AED bestellen via de Stichting?</title>
        <description>&lt;p&gt;Ja, dit kan. Samen met Stichting Kloppend Hart voor Lingenwaard en Overbetuwe kopen we centraal AED’s in. Het model is Zoll AED plus en de Stichting heeft er goede ervaringen mee. En afspraken met de leverancier. Via het &lt;a href=&quot;https://pigeons.wufoo.com/forms/xo8x2ax1p6x76e/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;bestelformulier&lt;/a&gt; is de AED te bestellen.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 07 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/kan-ik-een-aed-bestellen-via-de-stichting</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/kan-ik-een-aed-bestellen-via-de-stichting</guid>
        
        
        <category>faq</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>&#39;AED&#39;, &#39;defibrillator&#39; - pardon?</title>
        <description>&lt;p&gt;‘AED’ is de volledige omschrijving voor ‘defibrillator’. De afkorting staat voor ‘automatische externe defibrillator’. Het apparaat kan levens redden. Als iemand onwel is geworden, an zijn hart gaan fibrilleren ofwel onregelmatig kloppen. De AED defibrilleert en herstelt het hartritme met een elektrische schok.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/aed-defibrillator-pardon</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/aed-defibrillator-pardon</guid>
        
        
        <category>faq</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Waarom willen Duivense mkb-ondernemers een AED-netwerk?</title>
        <description>&lt;p&gt;Ten eerste omdat hartfalen in 70 procent van de gevallen buiten werktijd gebeurt. In Nederland hangen vaak defibrillators in sporthallen en gemeentehuizen, maar als die gebouwen gesloten zijn, heb je er niets aan, tenzij ze buiten in een kast zitten. De mkb’ers willen 25 draagbare defibrillators à 50.000 euro kopen die in de hele gemeente worden geplaatst.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 05 Jan 2013 00:00:00 +0100</pubDate>
        <link>http://yourdomain.com/aed-duiven/waarom-willen-duivense-mkb-ondernemers-een-aed-netwerk</link>
        <guid isPermaLink="true">http://yourdomain.com/aed-duiven/waarom-willen-duivense-mkb-ondernemers-een-aed-netwerk</guid>
        
        
        <category>faq</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
